 10:05,  8 марта 2019
Рогозин пожаловался нанехватку денег
Генеральный директор «Роскосмоса» Дмитрий Рогозин, отвечая на критику пользователей Twitter, написал, что бюджет госкорпорации «почти в 20 раз меньше» бюджета НАСА.По его словам, в плане финансирования российская космическая отрасль серьезно отстает от американской. «Это для нас большая проблема с точки зрения поддержки перспективных проектов. Но это вопрос не к "Роскосмосу"», — указал он.Материалы по теме00:01 — 26 февраляПолет в никудаРоссия тратит миллиарды на космос и копейки на инженеров. Куда уходят деньги?Также топ-менеджер считает, что Россия не отстает от США в техническом развитии этой отрасли. «Есть последствия потери темпа развития отрасли за последние 10-12 лет. Но если сейчас не развернем переход на новую РКТ (ракетно-космическую технику — прим. «Ленты.ру») и не переоснастим предприятия, начнем отставать», — пишет Рогозин в другом твите.В феврале глава «Роскосмоса» анонсировал строительство в Москве здания Национального космического центра — небоскреба в виде ракеты сверхтяжелого класса. За месяц до этого премьер-министр России Дмитрий Медведев раскритиковал руководство госкорпорации за «прожектерство» и потребовал от компании лучшей работы.На ближайшие три года, по словам главы правительства, бюджет «Роскосмоса» составит более 515 миллиардов рублей.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;
